

			
		       < Hvordan man bruger SoilMod i spillet - obligatorisk læsning for alle spillere! 
			
			
			

	OPMÆRKSOM!> Da der findes mange andre mods, der ændrer de interne funktioner til hvad der spredes / harves/pløjes / høst arbejder i Farming Simulator 15, 
	kan der opstå mod konflikter, når de anvendes sammen med dette "SoilMod«.

	Så det anbefales, at fjerne eller deaktivere eventuelle mods og mod-kort, som potentielt kan påvirke den korrekte funktion af 'SoilMod «.
	

	Når du har et korrekt forberedt map "SoilMod«, og placeret SoilManagement.ZIP i din MODS mappe, er du klar til at bruge det i spillet.
	

	Gå ind i spillet og start det kort, du har forberedt til "SoilMod«. Bemærk, at det sandsynligvis er muligt at fortsætte på et eksisterende savegame, 
	men du kan eksperimentere med det første, for at se om det virker hos dig.

	Når kortet indlæses, vil SoilMod scripts udskrive diverse oplysninger til in-game konsol og log.txt fil, som er nødvendig i tilfælde af der opstår et problem. 
	Er det tydeligt angivet at de kommer fra "SoilMod«.
	

  < OPMÆRKSOM!> Da SoilMod tilføjer 8 (eller 9) extra nye 'spray' / 'fill'-types (nogle andre mods registrere dem som' fruit'-types, men de bruger dem ikke som sådan), 
    kan der være problemer med "max 64 fill-typer "begrænsning i basen-spillet har. Så skal du igen tjekke din log.txt for advarsler / fejl.
	

  <	http://mods-hub.com/fs15/fs15_cripts/40 ... ebung.html> Dette mod lægges i din modmappe og giver tilladelse til mere end 64 fruittypes.
  

  <	Info-panelet viser tilstanden af det aktuelle område>

	I nederste højre hjørne, over "køretøj panel", vil SoilMod viser et info-panel, som indeholder nogle oplysninger af jorden inden for et 10x10 m2 
	område centreret omkring spillerens aktuelle position. Dette opdateres løbende hvert sekund.

	SoilMod info-panel kan slås fra / til ved at trykke "SoilMod: (standard taster: VENSTRE ALT + I og holde trykket ned)

	Også ved hjælp af de individuelle 'ModsSettings,' kan info-panelets skærm position og skriftstørrelse ændres i modsSettings.XML fil - se efter
	"fmcSoilMod 'og derefter' Infopanel«.


  <	Punkteret gitter af farvede prikker >

	Nogle gange kan en mere grafisk repræsentation af et områdes skjulte egenskaber være praktisk. SoilMod indeholder nu en simpel "Grid skærm" ved hjælp af 
	farvede / prikker, som viser følgende fire egenskaber; jordens pH, jordfugtighed, ernæring N & ernæring PK.

	Dette "prikkede gitter display" kan ses ved at bruge 'SoilMod: (standard taster: VENSTRE ALT + I).
    Så vil SoilMod Panelet med fed skrift vise, hvilken af de fire egenskaber gitteret viser i øjeblikket.


 < 	Vækst, withering er inkluderet - og sker ved midnat hver in-game dag>

	Hele pointen med at lave dette mod (dengang i FS2013), var for mig at vide, hvornår den næste vækst cyklus ville ske, 
	og være i stand til at påvirke det på en bestemt måde.

	Som det er nu, vil vækst for alle afgrøder starte hver dag ved midnat in-game tid. - Dette kan ændres i save games’ CareerSavegame.XML fil, 
	hvis det er nødvendigt. Se efter "fmcSoilMod 'sektionen.

	En statusindikator viser, hvor meget der er blevet behandlet, da opdateringen vækst fase påvirker en forudbestemt størrelse kvadrat af kortet, 
	som er nødvendig for at reducere potentiel at 'game fastfryser «og netværk latenstid (lag) 

 <	OPMÆRKSOM! Withering er aktiveret! - Hvis det er et problem for dig, så; spil i en langsommere tidshorisont, og / eller planlægge i god tid.>



  <	Under vækst cyklus, sker følgende ting:>

	- Afgrøder (og ukrudt) vokser en etape, medmindre de er påvirket af en bestemt herbicid type, som enten ville pause væksten eller gøre så afgrøden vil visne.
	- Ernæring og fugt vil blive forbrugt på forskellige vækststadier.
	- Skår / halmstrenge og uforarbejdet gylle vil blive reduceret med et niveau (dvs. det langsomt forsvinder.)
	- Ud spredt kalk og gylle bliver indlejret i jorden, men med reduceret effekt i forhold til at ned harve/nedfælde den.
	- Gødning vil øge ernærings niveauer.
	- Ukrudt berørt af herbicid vil visne.
	- Vand fra sprøjtning / gødskning med sprøjte vil øge jordens fugtigheds niveau.

  < Grundlæggende arbejds trin i pasning af dine marker/afgrøder 

	Løbende undersøge, om markerne har behov for ernæring, vand eller en forøgelse af pH.>

	På baggrund af de observationer, gå i gang med en eller flere af følgende opgaver:
	- Hvis ernæring N er lav, så kør/nedfæld en gang gylle eller gødning NPK eller N. Eller sprede / ned pløje møg.
	- Hvis ernæring PK er lav, derefter sprøjte/sprede med gødning NPK eller PK. Eller sprede/nedfælde gylle eller ned pløje møg.
	- Hvis fugt er lav, derefter sprøjte vand og / eller gødning (enhver væske type) og / eller herbicid (enhver type) eller vente på regnvejr.
	- Hvis jordens pH er lavt, derefter sprede kalk.
	- Hvis ukrudt vises, derefter sprøjte herbicid (notere korrekte typer til afgrøder) eller strigle mod ukrudt, som er en helt ny funktion i denne version af SoilMod.

	Og så vente på den næste vækst - cyklus, og gentag ovenstående.


  <	Jordens pH & kalk - vil påvirke høstudbyttet>

	Jordens pH værdier er en ny del af dette mod (med undtagelse af dem, der allerede kendte til det), hvilket alvorligt vil påvirke høst udbytte hvis jorden bliver for sur.

	SoilMod Panelet vil vise, hvad den gennemsnitlige pH -værdi er for området - som ikke er hele marken - så hold et vågent øje med dette.

	For at opnå optimale udbytter, skal jordens pH-værdi være inden for det "neutrale" område. Alt under eller over vil påvirke resultatet, 
	i henhold til følgende kurve, hvor 100 % er lig med normale udbytter:
	
  <	PH = udbytte>
	5,4 = 20 %
	5,6 = 70 %
	5,8 = 80 %
	6,2 = 90 %
  <	6,8 = 100% >
	7,5 = 90 %
	8,1 = 80 %
	8,5 = 50 %

	Spredning af kalk vil øge jordens pH-niveau, og hvis pløjet / harvet ned i jorden vil kalk effektiviteten være højere, 
	end når man lader det ligge ubehandlet til den næste vækst cyklus.

	På grund af tekniske begrænsninger i spillet og den måde scriptet virker på, kan pH-niveauer hoppe på større intervaller end det synes realistisk.

	Ved brug af standard udstyr til at sprede fast gødning (dog ikke møg), er det muligt at skifte sprede type til kalk. F1 helpbox vil vise, 
	hvilken tast man skal trykke på for det. Bare være klar over, at udstyret skal være i nærheden af en gødning tank for at gøre det.



  <	Vand, sol og regn>

	Jordens fugtighed påvirkes af vand og varme.

	Ved spredning af gylle, flydende gødning eller herbicid, vil jordens fugtighed øges en smule i den natlige vækst-cyklus. 
	Der er også mulighed for faktisk at sprøjte vand, hvis det er nødvendigt.

	Dårligt vejr - dvs. regn - vil øge jorden fugt også, og gør dette med det samme hver time.
	Godt vejr - dvs. temperatur over 22 grader - vil ved midnatstid klokken 00:00 mindske jorden fugtighed.

	Under høst, vil jordens fugtighed påvirker udbyttet, ud fra den følgende kurve:

  <	Fugt% - udbytte>
	0% - 50%
	14% - 70%
  <	57% - 100%>
	100% - 70%


	Gødning & gylle

	Spredt møg og gylle vil ikke straks træde i kraft, men skal "blandes i jorden" for at øge ernæring af jorden, og dermed give bedre høstudbytte til høst.

	Fremgangs måde for møg og gylle i "SoilMod" er som følger:

	1. Spred møg eller gylle på marken.
	2a. For de bedste resultater, møg skal pløjes i jorden, da det vil øge ernæring N & PK mest.
	2b. Ned harvning af møg vil kun øge N & PK halvdelen af, hvad pløjning gør.
	3. For gylle, er det bedst at nedfælde frem for at sprede og "forlader den ubehandlet". Gylle vil først øge ernæring niveauer ved næste vækstcyklus.

	Bemærk, at møg, der efterlades ubehandlet på marken, vil forsvinde over tid (3 dage), og vil i dette tilfælde ikke øge ernærings niveauer.


	Gødning:

	Der er 3 typer af gødning, både fast og flydende form;

	- NPK (3-1-1)
	- PK (0-3-3)
	- N (5-0-0) (denne type vil også mindske jordens pH-niveau)

	(Bemærk: Disse er vilkårlige i spillet niveauer, og ikke baseret på noget i det virkelige liv.)

	De viste værdier er "(N-P-K)" - hvilket betyder, at "(0-3-3)" vil tilføje 0 N & 3 PK, og "(3-1-1)" tilføjer 3 N & 1 PK.

	Brug af standard udstyr til at sprede gødning (ikke møg), er det muligt at skifte mellem gødningstyper. F1 box vil vise, 
	hvilken tast man skal trykke på for det. Bare være klar over, at udstyret skal være i nærheden af en gødning tank for at gøre det.


	Ernærings niveauer påvirker udbyttet

	Grundet spil tekniske årsager - som kan synes mærkeligt / urealistiske - under afgrøde høst, er det jordens resterende ernærings niveauer, 
	der bestemmer, hvad det effektive udbytte vil være.

	Kurverne for disse er - for ernæring N:

  <	N = Udbytte>
	x0 = + 0%
	x1 = + 20%
	x2 = + 50%
	x3 = + 70%
	x4 = + 90%
  <	x5 = + 100%>
	x10 = + 75%
	x15 = + 50%

	Og for ernæring PK:

	PK = Udbytte
	x0 = + 0%
	x1 = + 10%
	x2 = + 30%
	x3 = + 80%
  <	x4 = + 100%>
	x7 = + 30%

	Så med andre ord; forsøg at nå jordens niveauer 'N x5 "og" PK x4 "for de bedste udbytte-boosts under høsten.

	(I fremtidig version: vil disse kurver kunne laves anderledes for særlige typer afgrøder Men er det ikke i v2.0.x.)

	Ukrudtsplanter & herbicid - vises tilfældigt på områder

	Pletter af ukrudtsplanter vil løbende blive vist på markerne, da deres frø spredes med vinden. Pløjning, harvning eller såning vil fjerne dem, 
	men nogle gange er disse metoder ikke mulige, så du er nødt til at sprøjte herbicid.

	SoilMod har 3 + 3 typer af herbicider; A, B & C og AA, BB & CC. Enhver af disse herbicider vil dræbe ukrudtsplanter. 
	Men nogle afgrøder vil blive påvirket af en bestemt type herbicid. 
	I værste fald vil afgrøder visne på grund af at være udsat for den specifikke herbicid type.

	I øjeblikket gælder disse regler for herbicider vs. afgrøder-typer:

	- B eller C kan anvendes på; hvede, byg, rug, havre, ris. (Brug ikke typen 'A'.)
	- A eller C kan anvendes på; majs / majs, raps / raps, OSR, Luzerne, Klee. (Brug ikke type »B«.)
	- A eller B kan anvendes på; kartofler, sukkerroer, sojabønner, solsikke. (Brug ikke typen C.)

	Når ukrudtsplanter er blevet påvirket af herbicid, vil de visne og dø nogle dage efter. 
	- Men inden da kan nye ukrudtsplanter forekomme... 
	- undtagen hvis der blev sprøjtet med "dobbelte effekt 'herbicid (AA, BB eller CC), som vil forhindre ukrudt formering og spiring i op til 3 ekstra dage.

	Ved brug af standardudstyr til sprøjtning af herbicid, er det muligt at skifte herbicid type til hver af de 3 herbicider typer. 
	F1 helpbox vil vise, tast der skal trykkes på for det.

	Hyppigheden af at ukrudtsplanter vises, kan ændres i careerSavegame.xml - se efter 'intervalDelayWeeds' og øge denne værdi i trin på 1.


  <	Herbicid X = Round up>

	Sprøjtning med 'herbicid X "i et område, vil medføre fjernelse af alle afgrøder / ukrudt under den næste vækst-cyklus.

  <	Der vil ikke være synlige tegn på, hvor du har sprøjtet det, så du skal være forsigtig> 

	Dette "herbicid X" kan - så mærkeligt som det kan synes - faktisk blive fjernet før den næste vækst-cyklus sker, 
	ved at sprøjte en af de gødningstyper; NPK, PK eller N, på det samme område.


  <	Under vækst cyklus>

	Følgende effekter / ændringer sker under væksten cyklus:
	- Når afgrøder på trin 1-7; forbruger '1 N'.
	- Når afgrøder på trin 3 & 5; forbruger '1 PK «.
	- Når afgrøder på trin 2, 3 & 5; reducere jordfugtighed med ~ 14%.
	- Når afgrøder på trin 3; sænke jordens pH ved -0,2.
	- Fuldt vokset ukrudt vil visne, hvis der er nul N i jorden.
	- Ukrudt (hvis ikke visnet) forbruge '1 N' og jordfugtighed.
	- Halm strenge / skår / gødning; formindskes med 1.
	- Fjernelse af afgrøder / ukrudt, hvor der er "herbicid X«.
	

				   < Problemer eller fejl?>

				   
  <	Hvis du støder på problemer eller fejl i> "SoilMod 'mod, så benyt suport-tråden på http://fs-uk.com - Find det mod (og den korrekte version) 
  i mods afsnittet i kategorien' 'Other - Game Scripts '.>

	Kendte fejl / bugs:
	- Sprøjtning af en anden slags gødning / herbicid på marken, vil erstatte enhver anden form for gødning / herbicid der måske allerede er sprøjtet ud der.
	- Det sker for følgende "sæt", hvor "den sidste type sprøjtet ud i en cyklus, vil 'vinde'";
	--- Set-1: gødning-NPK, gødning-PK, gødning-N og herbicid-X.
	--- Set-2: herbicid-A, herbicid-B og herbicid-C.
	- Genopfyldning af sprederen / sprøjten vil den vende tilbage til gødning NPK, når du bruger standard gødnings tank.
	- Dette kan løses, hvis map bygger gør brug af flere refill tanke; én pr gødning, herbicider og kalk type.


  <	Begrænsninger>

  <	Den Moderator Fil SoilManagement.ZIP MÅ IKKE være indbygget i et hvilken som helst anden mod. - Men det er acceptere, 
  hvis de indgår i en mod-pack, når moderne oprindelige hash-værdier holdes intakt. (Jeg holder øje med dig Pandahma)

	Må ikke uploades på andre sider- Det kan jeg selv gøre hvis det bliver nødvendigt!>

	Bevar det originale download-link!
	Medvirkende
	Credits:
	Script: Decker_MMIV.
	Oversættelse 'PL': Ziuta.
	Oversættelse 'RUC': Gonimy_Vetrom.
	Oversættelse 'FR': Iscarriah.
	Oversættelse 'DE': mngrazy, Beowulf212.
	Oversættelse 'IT': DD ModPassion.
	Oversættelse 'CZ': Dels ved; KingFrame, Albi.
	Oversættelse 'ES': Alfredo Prieto, Vanquish081.
	Oversættelse 'NL': DreadX.
	Grafik: kaosknite, Giants, Decker_MMIV.
	Forbedringer / tilføjelser:
	Mekanisk ukrudtsbekæmpelse forebyggelse: Michaelbjerg21978.
	Test Certifikat

	Oversættelse 'DK' : Holse ( mb-mods.dk )